http://university.netology.ru/u/zarovskaya/fbb-store/index.html
# Как проект устроен

Проект работает в соответствии с основными и функциональными требованиями.

Реализован при помощи html5, less (css3), javascript. Не подключала сторонние библиотеки или фреймворки, потому что функционал данного сайта вполне возможно реализовать без их использования. Лучше написать маленький фреймворк специально для проекта, без лишниго. 

Главная страница. index.html

Книги подгружаются динамически при помощи технологии ajax. Отправляется get запрос на сервер, тот присылает данные в формате json - функция getRequest(url). Далее формируем содержание страницы подставляя данные из полученного файла - showBooks(). При нажатии на обложку книги происходит переход на соответствующую книге страницу.

Страница книги. book.html

С главной страницы мы передаем при помощи якоря идентификатор книги. И в соответствии с ним заполняем страницу данными аналогично заполнению на главной странице. Подгружаются обложка, описание, цитаты, фишки и цена.

Глаз реализован при помощи js и css. Периодической моргание реализовано при помощи css свойства animation. Слежение зрачка реализовано с помощью js - функция eye(); Меняются координаты, если меняется положение курсора мыши на странице. Высчитывается расстояние между центром глаза и курсором мыши по формуле суммы квадратов катетов. Рассчитываем расстояние по x и по y.  Далее высчитываем угол отклонения мыши от центра глаза. Высчитываем максимальное возможное отклонение зрачка от центра. И далее меняем координаты умножая горизонтальное и вертикальное отклонение на косинус и синус угла соответственно. 
Нажав на кнопку "заказать" осуществляется переход на страницу отправки заявки на заказ.

Страница заказа order.html
Формируется аналогично book.html.
Подгружается обложка книги, ее название, способы доставки. При выборе способа доставки показываются соответствующие ей способы оплаты. При клике на кнопку "сделать заказ" производится проверка полей на вводимые данные (обязательно или нет и маска ввода). Поля Телефон, имя и e-mail обязательны для заполнения. Адрес обязателен, если выбран соответствующий способ доставки. 
Если проверка прошла успешно, то отправляется post запрос на сервер и тот уже отправляет на почту "ответственному лицу (т.е мне)" сообщение со сделанным заказом. Далее показывается сообщение  соответствующее статусу запроса. При клике по названию книге, осуществляется переход на соответствующую страницу о книге.

Страница о компании company.html
Просто информативная страница.

# Ход работы

1. Копирование репозитория на локальный компьютер
2. Изучение макетов, продумывание верстки, сохранение изображений
3. Верстка html файлов макета 1366px
4. Прописывание стилей для файлов, подготовленных в п.3.
5. Редактирование html и less для адаптива.
6. Скрипты для реализации функционала.
7. Сжатие изображений.
8. Проверка валидатором.